# Простой пример использования REST со Spring Boot

- Откроем IDEA и приступ к созданию нового проекта
- Выберем тип проекта Spring Initializr (Инишиалайзер)
- В настройках метаданных проекта и укажем параметры group и artifact для Maven
- Выберем зависимости, которые надо подключить в проект. В настоящий момент нужна только одна зависимость это Spring Web Starter
- Укажем также имя проекта и директорию в которой он будет размещен
- После создания проекта в IDEA включаем авто-импорт зависимостей Maven
- создадим необходимые пакеты для наших классов - это controler и model
- Создадим класс который который будет являться REST-контроллером
- Для того пометим его аннотацией @RestController
- Создадим модель данных, которую будем использовать. Нужно создать отдельный класс для этого, назовем его Data
- Укажем необходимые поля класса, это id и name.
- Создадим конструктор класса, геттеры и сеттеры, проще всего это сделать с помощью автогенерации кода IDEA через клавишы Alt+Insert
- Перейдем к контроллеру и создадим метод, который будет возвражать нашу модель.
- В качестве аргумента в метод будет передаваться имя
- Пометим метод аннотацией GetMapping, в качестве пути укажем слэш, по этому пути будут обрабатываться наши GET-запросы
- Создадим объект в теле метода. В контруктор передадим переменну counter и name. Переменная counter будет каждый раз увеличивать id нового объекта.
- Если параметр name для метода будет пустой, то нужно это учесть, поэтому пропишем Имя по умолчанию. Пусть это будет User
- Запустим проект и перейдем в браузере адресу localhost и укажем порт 8080.
- В результате при каждом новом обращении к странице будет выдаваться JSON-объект с увеличенным порядковым номером и именем, которое мы передадим в качестве параметров запроса

Итак, мы создали приложение с использованием Spring Boot, которое обрабатывает простой REST-запрос и возвращает результат в виде JSON-объекта
